(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[504],{5212:function(i,n,o){(window.__NEXT_P=window.__NEXT_P||[]).push(["/sentence-practice",function(){return o(5353)}])},612:function(i,n,o){"use strict";o.d(n,{P:function(){return t}});var e=o(5893);let t=i=>{let{children:n}=i;return(0,e.jsxs)("div",{className:"flex justify-center items-center relative bg-white text-textBlue p-4 rounded-[30px] min-h-[300px] w-[100%]",children:[n,(0,e.jsx)("div",{className:"absolute bottom-[-30px] right-20 w-0 h-0 border-l-[30px] border-t-[40px] border-r-[30px] border-t-white border-l-transparent border-r-transparent"}),(0,e.jsx)("div",{className:"absolute bottom-[-110px] right-10 w-[80px] h-[60px] bg-white rounded-full filter blur-sm"}),(0,e.jsx)("div",{className:"absolute bottom-[-80px] right-[90px] w-[4px] h-[4px] bg-black rounded-full"}),(0,e.jsx)("div",{className:"absolute bottom-[-80px] right-[75px] w-[4px] h-[4px] bg-black rounded-full"}),(0,e.jsx)("div",{className:"absolute bottom-[-90px] right-[80px] w-[10px] h-[2px] bg-black rounded-full"})]})}},8601:function(i,n,o){"use strict";o.d(n,{z:function(){return t}});var e=o(5893);let t=i=>{let{text:n,onClick:o}=i;return(0,e.jsx)("div",{className:"flex justify-center items-center w-[160px] h-[60px] bg-[#CDE8FF] text-textBlue rounded-[30px]",onClick:o,children:n})}},64:function(i,n,o){"use strict";o.d(n,{s:function(){return d}});var e=o(5893),t=o(2515);let d=()=>(0,e.jsx)("div",{className:"flex justify-center w-[40px] h-[40px] items-center relative bg-[#D6ECFE] text-white rounded-[10px]",children:(0,e.jsx)(t.OvN,{className:"w-[28px] h-[28px]"})})},5353:function(i,n,o){"use strict";o.r(n),o.d(n,{default:function(){return _}});var e=o(5893),t=o(612),d=o(8601),a=o(64),r=o(7294),l=JSON.parse('[[{"book_id":0,"id":1,"front":"喂， 是留学生宿舍吗？","back":"여보세요, 유학생 기숙사입니까?","additional_info":"w\xe8i, sh\xec li\xfaxu\xe9shēng s\xf9sh\xe8 ma?","memo":""},{"book_id":0,"id":2,"front":"你打错了。","back":"잘못 거셨어요.","additional_info":"nǐ dǎ cu\xf2 le.","memo":""},{"book_id":0,"id":3,"front":"喂, 我找莉莉。","back":"여보세요, 리리를 찾습니다.","additional_info":"w\xe8i, wǒ zhǎo l\xecli.","memo":""},{"book_id":0,"id":4,"front":"我就是。你是小叶吧？","back":"나야. 샤오위니?","additional_info":"wǒ ji\xf9 sh\xec. nǐ sh\xec xiǎoy\xe8 ba?","memo":""},{"book_id":0,"id":5,"front":"猜对了。昨天你去哪儿了？ 我找了你一天没找到。","back":"맞아. 어제 어디 갔었어? 하루 종일 찾았는데 못 찾았어.","additional_info":"cāi du\xec le. zu\xf3tiān nǐ q\xf9 nǎr le? wǒ zhǎo le nǐ y\xec tiān m\xe9i zhǎo d\xe0o.","memo":""},{"book_id":0,"id":6,"front":"我去朋友哪儿了， 一直待到十点才回来。你找我什么事？","back":"친구 집에 갔었어. 열 시까지 있다가 돌아왔어. 무슨 일이야야?","additional_info":"wǒ q\xf9 p\xe9ngyou nǎr le, y\xeczh\xed dāi d\xe0o sh\xed diǎn c\xe1i hu\xedl\xe1i. nǐ zhǎo wǒ sh\xe9nme sh\xec?","memo":""},{"book_id":0,"id":7,"front":"你要的书我给你准备好了， 你什么时候来去？","back":"너가 원하던 책 준비했어. 언제 가지러 올래?","additional_info":"nǐ y\xe0o de shū wǒ gěi nǐ zhǔnb\xe8i hǎo le, nǐ sh\xe9nme sh\xedhou l\xe1i q\xf9?","memo":""},{"book_id":0,"id":8,"front":"太好了！我一吃完晚饭就去。","back":"정말 좋아! 저녁 먹고 바로 갈게.","additional_info":"t\xe0i hǎo le! wǒ y\xec chī w\xe1n wǎnf\xe0n ji\xf9 q\xf9.","memo":""}],[{"book_id":1,"id":1,"front":"请问， 丹尼尔在吗？","back":"실례합니다, 다니엘 있나요?","additional_info":"qǐngw\xe8n, dānn\xed\'ěr z\xe0i ma?","memo":""},{"book_id":1,"id":2,"front":"他不在。您是哪位？","back":"그는 없습니다. 누구세요?","additional_info":"tā b\xfa z\xe0i. n\xedn sh\xec nǎ w\xe8i?","memo":""},{"book_id":1,"id":3,"front":"我是李英男，麻烦您转告他一件事，行吗？","back":"저는 이영남입니다. 그에게 한 가지를 전해주실 수 있나요?","additional_info":"wǒ sh\xec lǐ yīngn\xe1n, m\xe1fan n\xedn zhuǎng\xe0o tā y\xed ji\xe0n sh\xec, x\xedng ma?","memo":""},{"book_id":1,"id":4,"front":"没问题，你说吧。","back":"문제없습니다. 말씀하세요.","additional_info":"m\xe9i w\xe8nt\xed, nǐ shuō ba.","memo":""},{"book_id":1,"id":5,"front":"去大同的火车票买到了。星期五晚上九点半的。","back":"대동으로 가는 기차표를 샀습니다. 금요일 저녁 9시 반 것입니다.","additional_info":"q\xf9 d\xe0t\xf3ng de huǒchēpi\xe0o mǎi d\xe0o le. xīngqīwǔ wǎnsh\xe0ng jiǔ diǎn b\xe0n de.","memo":""},{"book_id":1,"id":6,"front":"对不起，我没听清楚，请再说一遍，好吗？","back":"죄송합니다, 잘 못 들었습니다. 다시 한 번 말씀해주시겠어요?","additional_info":"du\xecbuqǐ, wǒ m\xe9i tīng qīngchǔ, qǐng z\xe0i shuō y\xed bi\xe0n, hǎo ma?","memo":""}],[{"book_id":2,"id":1,"front":"你看见包罗了没有？我有急事要找他。","back":"바오뤄를 봤나요? 제가 급히 그를 찾아야 해요.","additional_info":"nǐ k\xe0nji\xe0n bāolu\xf3 le m\xe9iyǒu? wǒ yǒu j\xedsh\xec y\xe0o zhǎo tā.","memo":""},{"book_id":2,"id":2,"front":"刚才我看见他往南门那边走了。","back":"방금 그가 남문 쪽으로 가는 걸 봤어요.","additional_info":"gāngc\xe1i wǒ k\xe0nji\xe0n tā wǎng n\xe1nm\xe9n n\xe0biān zǒu le.","memo":""},{"book_id":2,"id":3,"front":"你知道他去哪儿了吗？","back":"그가 어디로 갔는지 아세요?","additional_info":"nǐ zhīd\xe0o tā q\xf9 nǎr le ma?","memo":""},{"book_id":2,"id":4,"front":"不知道。他没看见我。我叫他。他也没听见。","back":"모르겠어요. 그는 저를 보지 못했어요. 제가 불렀지만 그는 듣지도 못했어요.","additional_info":"b\xf9 zhīd\xe0o. tā m\xe9i k\xe0nji\xe0n wǒ. wǒ ji\xe0o tā. tā yě m\xe9i tīngji\xe0n.","memo":""},{"book_id":2,"id":5,"front":"你记住他的手机号码？我得给他打个电话。","back":"그의 핸드폰 번호를 기억하나요? 제가 그에게 전화를 해야 해요.","additional_info":"nǐ j\xeczh\xf9 tā de shǒujī h\xe0omǎ? wǒ děi gěi tā dǎ ge di\xe0nhu\xe0.","memo":""},{"book_id":2,"id":6,"front":"他关机了。","back":"그는 휴대폰 전원을 껐어요.","additional_info":"tā guānjī le.","memo":""},{"book_id":2,"id":7,"front":"那你就给他发个短信。他一开就看到了。","back":"그럼 그에게 문자를 보내세요. 그가 전원을 켜면 바로 볼 거예요.","additional_info":"n\xe0 nǐ ji\xf9 gěi tā fā ge duǎnx\xecn. tā yī kāi ji\xf9 k\xe0n d\xe0o le.","memo":""}],[{"book_id":3,"id":1,"front":"莉莉呢。","back":"리리는 어디 있나요?","additional_info":"l\xecli ne.","memo":""},{"book_id":3,"id":2,"front":"他出去了。可能一会儿就回来。","back":"그녀는 나갔어요. 아마 조금 있으면 돌아올 거예요.","additional_info":"tā chūq\xf9 le. kěn\xe9ng y\xedhu\xecr ji\xf9 hu\xedl\xe1i.","memo":""},{"book_id":3,"id":3,"front":"他到那人去了？","back":"그녀는 어디로 갔나요?","additional_info":"tā d\xe0o nǎr q\xf9 le?","memo":""},{"book_id":3,"id":4,"front":"到书店去了。你进来等他吧。","back":"서점에 갔어요. 들어와서 그녀를 기다리세요.","additional_info":"d\xe0o shūdi\xe0n q\xf9 le. nǐ j\xecnl\xe1i děng tā ba.","memo":""},{"book_id":3,"id":5,"front":"你正在学习吧？不妨碍你吗？","back":"공부 중이시죠? 방해되지 않나요?","additional_info":"nǐ zh\xe8ngz\xe0i xu\xe9x\xed ba? b\xf9 f\xe1ng\'\xe0i nǐ ma?","memo":""},{"book_id":3,"id":6,"front":"没关系，快进屋来吧。","back":"괜찮아요. 얼른 안으로 들어오세요.","additional_info":"m\xe9i guānxi, ku\xe0i j\xecn wū l\xe1i ba.","memo":""},{"book_id":3,"id":7,"front":"那打扰你了。","back":"그럼 실례하겠습니다.","additional_info":"n\xe0 dǎrǎo nǐ le.","memo":""}],[{"book_id":4,"id":1,"front":"真抱歉。让你久等了。","back":"정말 미안해요. 오래 기다리게 했네요.","additional_info":"zhēn b\xe0oqi\xe0n. r\xe0ng nǐ jiǔ děng le.","memo":""},{"book_id":4,"id":2,"front":"没什么。这是你叫我帮买的书。","back":"별거 아니에요. 이건 당신이 부탁한 책이에요.","additional_info":"m\xe9i sh\xe9nme. zh\xe8 sh\xec nǐ ji\xe0o wǒ bāng mǎi de shū.","memo":""},{"book_id":4,"id":3,"front":"还麻烦你给我送来，真不好意思。","back":"번거롭게 배달까지 해주셔서 정말 죄송해요.","additional_info":"h\xe1i m\xe1fan nǐ gěi wǒ s\xf2ng l\xe1i, zhēn b\xf9 hǎoy\xecsi.","memo":""},{"book_id":4,"id":4,"front":"你太客气了。","back":"너무 겸손하시네요.","additional_info":"nǐ t\xe0i k\xe8qi le.","memo":""},{"book_id":4,"id":5,"front":"你看，我又买回来一些书。","back":"봐요, 또 몇 권의 책을 샀어요.","additional_info":"nǐ k\xe0n, wǒ y\xf2u mǎi hu\xedl\xe1i yīxiē shū.","memo":""},{"book_id":4,"id":6,"front":"这么多，你都准备寄回国去，是吗？","back":"이렇게 많은 책을 모두 고향으로 보낼 예정인가요?","additional_info":"zh\xe8me duō, nǐ dōu zhǔnb\xe8i j\xec hu\xedgu\xf3 q\xf9, sh\xec ma?","memo":""},{"book_id":4,"id":7,"front":"是啊，我打算明天就寄回去。","back":"네, 내일 바로 보낼 계획이에요.","additional_info":"sh\xec a, wǒ dǎsu\xe0n m\xedngtiān ji\xf9 j\xec hu\xedq\xf9.","memo":""},{"book_id":4,"id":8,"front":"挺重的吗？要我帮忙吗？","back":"무거운가요? 제가 도와드릴까요?","additional_info":"tīng zh\xf2ng de ma? y\xe0o wǒ bāngm\xe1ng ma?","memo":""},{"book_id":4,"id":9,"front":"不用了。","back":"괜찮아요.","additional_info":"b\xf9y\xf2ng le.","memo":""}],[{"book_id":4,"id":1,"front":"对不起，打扰你们一下儿。","back":"괜찮아요, 말씀하세요.","additional_info":"du\xecbuqǐ, dǎrǎo nǐmen yīxi\xe0 er.","memo":""},{"book_id":4,"id":2,"front":"别客气，你说吧。","back":"괜찮아요, 말씀하세요.","additional_info":"bi\xe9 k\xe8q\xec, nǐ shuō ba.","memo":""},{"book_id":4,"id":3,"front":"我现在得上楼去，要是丹尼尔来了，你就让他等我一下儿。","back":"지금 올라가야 해요. 만약 다니엘이 오면, 그를 잠시 기다리게 해주세요.","additional_info":"wǒ xi\xe0nz\xe0i děi sh\xe0ng l\xf3u q\xf9, y\xe0oshi dānn\xeděr l\xe1i le, nǐ ji\xf9 r\xe0ng tā děng wǒ yīxi\xe0 er.","memo":""},{"book_id":4,"id":4,"front":"没问题。","back":"문제 없어요.","additional_info":"m\xe9i w\xe8nt\xed.","memo":""},{"book_id":4,"id":5,"front":"告诉他我马上就下来。多谢了。","back":"그에게 내가 곧 내려간다고 전해주세요. 감사합니다.","additional_info":"g\xe0os\xf9 tā wǒ mǎsh\xe0ng ji\xf9 xi\xe0l\xe1i. duōxi\xe8 le.","memo":""}],[{"book_id":5,"id":1,"front":"今晚你和保罗有空儿的话，我想请你们去看电影。","back":"오늘 밤, 폴과 시간이 있으면 영화 보러 가고 싶어요.","additional_info":"jīnwǎn nǐ h\xe9 bǎolu\xf3 yǒu k\xf2ng er dehu\xe0, wǒ xiǎng qǐng nǐmen q\xf9 k\xe0n di\xe0nyǐng.","memo":""},{"book_id":5,"id":2,"front":"我不太想去，电影了的对话太快了，我可能听不懂。","back":"저는 별로 가고 싶지 않아요. 영화 속 대화가 너무 빨라서 잘 이해할 수 없을 것 같아요.","additional_info":"wǒ b\xf9 t\xe0i xiǎng q\xf9, di\xe0nyǐng liǎo de du\xechu\xe0 t\xe0i ku\xe0i le, wǒ kěn\xe9ng tīng b\xf9 dǒng.","memo":""},{"book_id":5,"id":3,"front":"有中文字幕，大概的意思你肯定看得懂。","back":"자막이 있어요. 대략적인 의미는 분명히 이해할 수 있을 거예요.","additional_info":"yǒu zh\xf9yīng z\xecm\xf9, d\xe0g\xe0i de y\xecsi nǐ kěnd\xecng k\xe0n de dǒng.","memo":""},{"book_id":5,"id":4,"front":"鲍罗区的俩去不了？","back":"바울은 못 가나요?","additional_info":"b\xe0olu\xf3 qū de liǎ q\xf9 b\xf9 liǎo?","memo":""},{"book_id":5,"id":5,"front":"他恐怕去不了。","back":"그는 아마 못 갈 거예요.","additional_info":"tā kǒngp\xe0 q\xf9 b\xf9 liǎo.","memo":""},{"book_id":5,"id":6,"front":"为什么？","back":"왜요?","additional_info":"w\xe8ish\xe9nme?","memo":""},{"book_id":5,"id":7,"front":"昨天他踢球的时候受伤了，现在走不了路了。","back":"어제 축구를 하다가 다쳤어요. 지금은 걸을 수 없어요.","additional_info":"zu\xf3tiān tā tī qi\xfa de sh\xedh\xf2u sh\xf2ushāng le, xi\xe0nz\xe0i zǒu b\xf9 liǎo l\xf9 le.","memo":""}],[{"book_id":6,"id":1,"front":"咱们坐这儿吧。","back":"우리 여기 앉자.","additional_info":"z\xe1nmen zu\xf2 zh\xe8r ba.","memo":""},{"book_id":6,"id":2,"front":"太远了，恐怕看不清楚字母。","back":"너무 멀어서 글자가 잘 안 보일 것 같아요.","additional_info":"t\xe0i yuǎn le, kǒngp\xe0 k\xe0n b\xf9 qīngchǔ z\xecmǔ.","memo":""},{"book_id":6,"id":3,"front":"那就做前边吧。","back":"그럼 앞쪽에 앉자.","additional_info":"n\xe0 ji\xf9 zu\xf2 qi\xe1nbiān ba.","memo":""},{"book_id":6,"id":4,"front":"坐这儿不错，看得清楚，也听得清楚。","back":"여기 앉으면 괜찮아요. 글자도 잘 보이고, 소리도 잘 들려요.","additional_info":"zu\xf2 zh\xe8r b\xf9cu\xf2, k\xe0n de qīngchǔ, yě tīng de qīngchǔ.","memo":""},{"book_id":6,"id":5,"front":"可是我前边这个人太高了，我看不见。","back":"하지만 앞에 있는 사람이 너무 커서, 저는 잘 안 보여요.","additional_info":"kěsh\xec wǒ qi\xe1nbiān zh\xe8ge r\xe9n t\xe0i gāo le, wǒ k\xe0n b\xf9 ji\xe0n.","memo":""},{"book_id":6,"id":6,"front":"咱俩换一下儿作为吧。","back":"우리 자리 바꿀까요?","additional_info":"z\xe1n liǎ hu\xe0n yīxi\xe0 er zu\xf2w\xe9i ba.","memo":""}],[{"book_id":7,"id":1,"front":"直美他们邀请咱们明天一起去郊游，你去得了吗？","back":"직미 그들이 내일 우리를 소풍에 초대했어요. 너 가겠어요?","additional_info":"zh\xed měi tāmen yāoqǐng z\xe1nmen m\xedngtiān yīqǐ q\xf9 jiāoy\xf3u, nǐ q\xf9 de liǎo ma?","memo":""},{"book_id":7,"id":2,"front":"没问题，我早就想出去玩儿玩儿了。","back":"문제 없어요, 전 이미 놀러 가고 싶었어요.","additional_info":"m\xe9i w\xe8nt\xed, wǒ zǎo ji\xf9 xiǎng chūq\xf9 w\xe1n er w\xe1n er le.","memo":""},{"book_id":7,"id":3,"front":"我们约好早上六点半出发。","back":"우리는 아침 6시 반에 출발하기로 했어요.","additional_info":"wǒmen yuē hǎo zǎoshang li\xf9 diǎn b\xe0n chūfā.","memo":""},{"book_id":7,"id":4,"front":"这么早，怎么起得来呢？","back":"이렇게 일찍, 어떻게 일어나요?","additional_info":"zh\xe8me zǎo, zěnme qǐ de l\xe1i ne?","memo":""},{"book_id":7,"id":5,"front":"咱们得坐长途汽车，去晚了的话就赶不上了。","back":"우리는 장거리 버스를 타야 해요. 늦으면 못 갈 거예요.","additional_info":"z\xe1nmen děi zu\xf2 ch\xe1ngt\xfa q\xecchē, q\xf9 wǎn le dehu\xe0 ji\xf9 gǎn b\xf9 sh\xe0ng le.","memo":""},{"book_id":7,"id":6,"front":"那好吧。对了，晚上七点我还有个约会，七点以前回得来回不来？","back":"알겠어요. 그런데, 저녁 7시에 약속이 있어요. 7시 이전에 돌아올 수 있을까요?","additional_info":"n\xe0 hǎo ba. du\xec le, wǎnsh\xe0ng qī diǎn wǒ h\xe1i yǒu g\xe8 yuēhu\xec, qī diǎn yǐqi\xe1n hu\xed de l\xe1i hu\xed b\xf9 l\xe1i?","memo":""},{"book_id":7,"id":7,"front":"放心吧，耽误不了你的约会。","back":"걱정 마세요, 당신의 약속에 지장이 없을 거예요.","additional_info":"f\xe0ngxīn ba, dānw\xf9 b\xf9 liǎo nǐ de yuēhu\xec.","memo":""}],[{"book_id":8,"id":8,"front":"我看，出去旅行你最好找个伴儿，可以互相帮助。","back":"내 생각엔, 여행 갈 때는 동행을 찾는 게 좋겠어요. 서로 도와줄 수 있죠.","additional_info":"wǒ k\xe0n, chūq\xf9 lǚx\xedng nǐ zu\xec hǎo zhǎo g\xe8 b\xe0n er, kěyǐ h\xf9xiāng bāngzh\xf9.","memo":""},{"book_id":8,"id":9,"front":"我也这么想。我准备跟保罗一起去。","back":"저도 그렇게 생각해요. 저는 폴과 함께 가려고 해요.","additional_info":"wǒ yě zh\xe8me xiǎng. wǒ zhǔnb\xe8i gēn bǎolu\xf3 yīqǐ q\xf9.","memo":""},{"book_id":8,"id":10,"front":"就是那个又高又壮的德国人吧？","back":"그게 바로 키 크고 체격 좋은 독일 사람이죠?","additional_info":"ji\xf9sh\xec n\xe0g\xe8 y\xf2u gāo y\xf2u zhu\xe0ng de d\xe9gu\xf3 r\xe9n ba?","memo":""},{"book_id":8,"id":11,"front":"她跟我一样高，但是比我装多了。","back":"그녀는 저와 같은 키지만, 제보다 훨씬 더 튼튼해요.","additional_info":"tā gēn wǒ yīy\xe0ng gāo, d\xe0nsh\xec bǐ wǒ zhuāng duō le.","memo":""},{"book_id":8,"id":12,"front":"他有你大妈？","back":"그 사람, 당신의 이모보다 크죠?","additional_info":"tā yǒu nǐ d\xe0mā?","memo":""},{"book_id":8,"id":13,"front":"他没有我大。","back":"그는 저보다 크지 않아요.","additional_info":"tā m\xe9iyǒu wǒ d\xe0.","memo":""}],[{"book_id":9,"id":1,"front":"学完以后你有什么打算？","back":"공부 끝난 후에 무슨 계획이 있어요?","additional_info":"xu\xe9 w\xe1n yǐh\xf2u nǐ yǒu sh\xe9nme dǎsu\xe0n?","memo":""},{"book_id":9,"id":2,"front":"我希望在中国找个工作，可是我家里人不同意，我不知道怎么办好。","back":"저는 중국에서 일자리를 구하고 싶지만, 가족들은 반대하고, 어떻게 해야 할지 모르겠어요.","additional_info":"wǒ xīw\xe0ng z\xe0i zhōnggu\xf3 zhǎo g\xe8 gōngzu\xf2, kěsh\xec wǒ jiālǐ r\xe9n b\xf9 t\xf3ngy\xec, wǒ b\xf9 zhīd\xe0o zěnme b\xe0n hǎo.","memo":""},{"book_id":9,"id":3,"front":"他们是不是觉得在国外生活没有在国内方便？","back":"그들은 해외에서 사는 것이 국내보다 불편하다고 생각하나요?","additional_info":"tāmen sh\xec b\xf9 sh\xec ju\xe9d\xe9 z\xe0i gu\xf3w\xe0i shēnghu\xf3 m\xe9iyǒu z\xe0i gu\xf3n\xe8i fāngbi\xe0n?","memo":""},{"book_id":9,"id":4,"front":"是啊，有些方面确实没有国内方便，但是我对在这儿工作很感兴趣。","back":"네, 몇 가지 면에서는 국내보다 불편하지만, 여기서 일하는 것에 대해 매우 관심이 있어요.","additional_info":"sh\xec a, yǒuxiē fāngmi\xe0n qu\xe8sh\xed m\xe9iyǒu gu\xf3n\xe8i fāngbi\xe0n, d\xe0nsh\xec wǒ du\xec z\xe0i zh\xe8r gōngzu\xf2 hěn gǎn x\xecngq\xf9.","memo":""},{"book_id":9,"id":5,"front":"依我看，你还是跟家里人再好好儿商量商量吧。","back":"제 생각에는, 당신은 가족과 다시 잘 상의하는 게 좋겠어요.","additional_info":"yī wǒ k\xe0n, nǐ h\xe1ish\xec gēn jiālǐ r\xe9n z\xe0i hǎohāo er shāngli\xe1ng shāngli\xe1ng ba.","memo":""}],[{"book_id":10,"id":1,"front":"学习结束后，我打算去旅行。您说去西安好，还是去大同好？","back":"학습이 끝난 후 여행을 갈 계획이에요. 당신은 시안에 가는 게 좋다고 생각하나요, 아니면 다퉁이 좋다고 생각하나요?","additional_info":"xu\xe9x\xed ji\xe9sh\xf9 h\xf2u, wǒ dǎsu\xe0n q\xf9 lǚx\xedng. n\xedn shuō q\xf9 xī\'ān hǎo, h\xe1ish\xec q\xf9 d\xe0t\xf3ng hǎo?","memo":""},{"book_id":10,"id":2,"front":"西安的名胜古迹比大同多，我建议你去西安看看。","back":"시안의 명소가 다퉁보다 많아요. 저는 당신에게 시안을 추천해요.","additional_info":"xī\'ān de m\xedngsh\xe8ng gǔjī bǐ d\xe0t\xf3ng duō, wǒ ji\xe0ny\xec nǐ q\xf9 xī\'ān k\xe0nkan.","memo":""},{"book_id":10,"id":3,"front":"我听说西安比北京还热，大同是不是比北京凉快一点二","back":"저는 시안이 베이징보다 더 덥다고 들었어요. 다퉁이 베이징보다 더 시원한가요?","additional_info":"wǒ tīng shuō xī\'ān bǐ běijīng h\xe1i r\xe8, d\xe0t\xf3ng sh\xec b\xf9 sh\xec bǐ běijīng li\xe1ngkuai yīdiǎn \xe8r","memo":""},{"book_id":10,"id":4,"front":"看天气预报，今年大同也不比北京凉快。","back":"일기 예보를 보니, 올해 다퉁도 베이징보다 시원하지 않대요.","additional_info":"k\xe0n tiānq\xec y\xf9b\xe0o, jīnni\xe1n d\xe0t\xf3ng yě b\xf9 bǐ běijīng li\xe1ngkuai.","memo":""},{"book_id":10,"id":5,"front":"西安比大同远的多吧？","back":"시안이 다퉁보다 훨씬 멀죠?","additional_info":"xī\'ān bǐ d\xe0t\xf3ng yuǎn de duō ba?","memo":""},{"book_id":10,"id":6,"front":"是啊。不过，曲线的车比较多，比去大同更方便。","back":"네, 하지만 굴곡이 많은 길로 가는 차가 많아서 다퉁보다 더 편리해요.","additional_info":"sh\xec a. d\xe0nsh\xec, qūxi\xe0n de chē bǐji\xe0o duō, bǐ q\xf9 d\xe0t\xf3ng g\xe8ng fāngbi\xe0n.","memo":""},{"book_id":10,"id":7,"front":"好，就听您的。","back":"알겠어요, 그럼 당신 말대로 할게요.","additional_info":"hǎo, ji\xf9 tīng n\xedn de.","memo":""}]]'),c=o(4318);let m=i=>{let{isPrev:n,onClick:o}=i,t=i=>{i.stopPropagation(),o()};return(0,e.jsx)("div",{className:"flex justify-center items-center w-[50px] h-[50px] text-textBlue rounded-[30px]",onClick:i=>t(i),children:n?(0,e.jsx)(c.Mnm,{className:"w-8 h-8"}):(0,e.jsx)(c.aVz,{className:"w-8 h-8"})})},s=i=>{let{isSelected:n,score:o,onClick:t}=i,d=i=>{i.stopPropagation(),t(o)};return(0,e.jsx)("div",{className:"flex justify-center items-center w-[40px] h-[40px] text-textBlue ".concat(n?"bg-[#2A5491]":"bg-mainBlue"," rounded-[30px]"),onClick:i=>d(i),children:o})};var b=o(1163);let f=i=>i.replace(/([a-z0-9])([A-Z])/g,"$1-$2").toLowerCase(),u=function(){for(var i=arguments.length,n=Array(i),o=0;o<i;o++)n[o]=arguments[o];return n.filter((i,n,o)=>!!i&&o.indexOf(i)===n).join(" ")};var h={xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg",width:24,height:24,viewBox:"0 0 24 24",fill:"none",stroke:"currentColor",strokeWidth:2,strokeLinecap:"round",strokeLinejoin:"round"};let k=(0,r.forwardRef)((i,n)=>{let{color:o="currentColor",size:e=24,strokeWidth:t=2,absoluteStrokeWidth:d,className:a="",children:l,iconNode:c,...m}=i;return(0,r.createElement)("svg",{ref:n,...h,width:e,height:e,stroke:o,strokeWidth:d?24*Number(t)/Number(e):t,className:u("lucide",a),...m},[...c.map(i=>{let[n,o]=i;return(0,r.createElement)(n,o)}),...Array.isArray(l)?l:[l]])}),g=((i,n)=>{let o=(0,r.forwardRef)((o,e)=>{let{className:t,...d}=o;return(0,r.createElement)(k,{ref:e,iconNode:n,className:u("lucide-".concat(f(i)),t),...d})});return o.displayName="".concat(i),o})("House",[["path",{d:"M15 21v-8a1 1 0 0 0-1-1h-4a1 1 0 0 0-1 1v8",key:"5wwlr5"}],["path",{d:"M3 10a2 2 0 0 1 .709-1.528l7-5.999a2 2 0 0 1 2.582 0l7 5.999A2 2 0 0 1 21 10v9a2 2 0 0 1-2 2H5a2 2 0 0 1-2-2z",key:"1d0kgt"}]]);var _=()=>{let i=(0,b.useRouter)(),{id:n}=i.query,o=Number(n),[c,f]=(0,r.useState)(l),[u,h]=(0,r.useState)(o<c.length?c[o]:c[0]),[k,_]=(0,r.useState)(0),[x,w]=(0,r.useState)(!1),[y,j]=(0,r.useState)(!1),[p,v]=(0,r.useState)(),[z,q]=(0,r.useState)(0);(0,r.useEffect)(()=>{f(l)},[]),(0,r.useEffect)(()=>{u.map(i=>({...i,score:0}))},[]);let N=i=>{v(i),h(n=>n.map((n,o)=>o===k?{...n,score:i}:n))},O=()=>{k<u.length-1&&_(i=>i+1),w(!1),v(void 0)},E=()=>{k>=0&&_(i=>i-1),w(!1),v(void 0)};return(0,r.useEffect)(()=>{v(u[k].score)},[k]),(0,e.jsx)("div",{className:"flex justify-center w-full m-auto mt-10 text-textBlue",children:(0,e.jsxs)("div",{className:"flex-col justify-center items-center w-[400px] h-[932px] space-y-5 p-5",children:[(0,e.jsxs)("div",{className:"flex justify-between items-center w-full h-10",children:[(0,e.jsx)("div",{onClick:()=>i.push("/categories"),children:(0,e.jsx)(g,{})}),(0,e.jsx)(a.s,{})]}),(0,e.jsx)("div",{className:"flex justify-center items-center w-full h-10",children:(0,e.jsx)("div",{className:"flex justify-center items-center bg-toggleBlue w-[150px] h-[40px] text-center rounded-[10px] mb-5",children:(0,e.jsx)("div",{children:"중국어 수업"})})}),(0,e.jsx)("div",{className:"justify-items-center w-full",onClick:()=>w(i=>!i),children:(0,e.jsx)(t.P,{children:(0,e.jsxs)("div",{className:"w-full flex flex-col justify-center items-center p-3",children:[(0,e.jsxs)("div",{className:"h-[200px] flex flex-col space-y-5 justify-center items-center text-center",children:[(0,e.jsx)("div",{className:"font-semibold",children:x?u[k].front:u[k].back}),x&&(0,e.jsx)("div",{className:"h-[2rem] text-gray-300",onClick:i=>{i.stopPropagation(),j(i=>!i)},children:y?u[k].additional_info:"성조 보기"})]}),(0,e.jsxs)("div",{className:"flex justify-end items-center w-full h-10 space-x-1",children:[(0,e.jsx)(m,{isPrev:!0,onClick:()=>E()}),[1,2,3,4,5].map(i=>(0,e.jsx)(s,{isSelected:p===i,score:i,onClick:N},i)),(0,e.jsx)(m,{isPrev:!1,onClick:()=>O()})]}),k>=u.length-1&&(0,e.jsxs)("div",{children:[(0,e.jsx)(d.z,{onClick:()=>{let i=0;u.forEach(n=>{i+=n.score?n.score:0}),q(i/u.length)},text:"점수보기"}),(0,e.jsx)("div",{children:z})]})]})})})]})})}},1163:function(i,n,o){i.exports=o(3079)},7796:function(i,n,o){"use strict";o.d(n,{w_:function(){return m}});var e=o(7294),t={color:void 0,size:void 0,className:void 0,style:void 0,attr:void 0},d=e.createContext&&e.createContext(t),a=["attr","size","title"];function r(){return(r=Object.assign?Object.assign.bind():function(i){for(var n=1;n<arguments.length;n++){var o=arguments[n];for(var e in o)Object.prototype.hasOwnProperty.call(o,e)&&(i[e]=o[e])}return i}).apply(this,arguments)}function l(i,n){var o=Object.keys(i);if(Object.getOwnPropertySymbols){var e=Object.getOwnPropertySymbols(i);n&&(e=e.filter(function(n){return Object.getOwnPropertyDescriptor(i,n).enumerable})),o.push.apply(o,e)}return o}function c(i){for(var n=1;n<arguments.length;n++){var o=null!=arguments[n]?arguments[n]:{};n%2?l(Object(o),!0).forEach(function(n){var e,t;e=n,t=o[n],(e=function(i){var n=function(i,n){if("object"!=typeof i||!i)return i;var o=i[Symbol.toPrimitive];if(void 0!==o){var e=o.call(i,n||"default");if("object"!=typeof e)return e;throw TypeError("@@toPrimitive must return a primitive value.")}return("string"===n?String:Number)(i)}(i,"string");return"symbol"==typeof n?n:n+""}(e))in i?Object.defineProperty(i,e,{value:t,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):i[e]=t}):Object.getOwnPropertyDescriptors?Object.defineProperties(i,Object.getOwnPropertyDescriptors(o)):l(Object(o)).forEach(function(n){Object.defineProperty(i,n,Object.getOwnPropertyDescriptor(o,n))})}return i}function m(i){return n=>e.createElement(s,r({attr:c({},i.attr)},n),function i(n){return n&&n.map((n,o)=>e.createElement(n.tag,c({key:o},n.attr),i(n.child)))}(i.child))}function s(i){var n=n=>{var o,{attr:t,size:d,title:l}=i,m=function(i,n){if(null==i)return{};var o,e,t=function(i,n){if(null==i)return{};var o={};for(var e in i)if(Object.prototype.hasOwnProperty.call(i,e)){if(n.indexOf(e)>=0)continue;o[e]=i[e]}return o}(i,n);if(Object.getOwnPropertySymbols){var d=Object.getOwnPropertySymbols(i);for(e=0;e<d.length;e++)o=d[e],!(n.indexOf(o)>=0)&&Object.prototype.propertyIsEnumerable.call(i,o)&&(t[o]=i[o])}return t}(i,a),s=d||n.size||"1em";return n.className&&(o=n.className),i.className&&(o=(o?o+" ":"")+i.className),e.createElement("svg",r({stroke:"currentColor",fill:"currentColor",strokeWidth:"0"},n.attr,t,m,{className:o,style:c(c({color:i.color||n.color},n.style),i.style),height:s,width:s,xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg"}),l&&e.createElement("title",null,l),i.children)};return void 0!==d?e.createElement(d.Consumer,null,i=>n(i)):n(t)}}},function(i){i.O(0,[130,473,888,774,179],function(){return i(i.s=5212)}),_N_E=i.O()}]);